[
  {
      "name": "JavaScript Quiz",
      "questions": [
          {
              "question": "Welke kleur is het logo van JavaScript?",
              "answerA": "geel",
              "answerB": "rood",
              "answerC": "groen",
              "answerD": "blauw",
              "validAnswer": "geel"
          },
          {
              "question": "Wat is de afkorting van JavaScript?",
              "answerA": "jsx",
              "answerB": "jst",
              "answerC": "jscript",
              "answerD": "js",
              "validAnswer": "js"
          },
          {
              "question": "Werkt JavaScript in de browser?",
              "answerA": "ja",
              "answerB": "nee",
              "answerC": "geen idee",
              "answerD": "ja, maar dan moet het eerst worden omgezet in worden in html",
              "validAnswer": "ja"
          }
      ]
  },

  {
      "name": "landen & geografie",
      "questions": [
          {
              "question": "Welke stad wordt ook wel sleutelstad genoemd?",
              "answerA": "Amsterdam",
              "answerB": "Leiden",
              "answerC": "Haarlem",
              "answerD": "Zwolle",
              "validAnswer": "Leiden"
          },
          {
              "question": "Aan hoeveel meren grenst Almere?",
              "answerA": "2",
              "answerB": "5",
              "answerC": "3",
              "answerD": "1",
              "validAnswer": "3"
          },
          {
              "question": "In welke provincie ligt het Nederlandse plaatsje America?",
              "answerA": "Limburg",
              "answerB": "Groningen",
              "answerC": "Zuid-Holland",
              "answerD": "Noord-Brabant",
              "validAnswer": "Limburg"
          },
          {
              "question": "Welke stad wordt bedoeld met 'de eeuwige stad'?",
              "answerA": "Venetie",
              "answerB": "New York",
              "answerC": "Moscow",
              "answerD": "Rome",
              "validAnswer": "Rome"
          },
          {
              "question": "Hoe heette het IJsselmeer vroeger?",
              "answerA": "Groenmeer",
              "answerB": "De Zuiderzee",
              "answerC": "Het wet",
              "answerD": "Noordzeekanaal",
              "validAnswer": "De Zuiderzee"
          }
      ]
  },

  {
      "name": "Bier",
      "questions": [
          {
              "question": "Wat is in ieder geval na water (inc thee en koffie) de meest gedronken drank?",
              "answerA": "Bier",
              "answerB": "Linksgedraaide Fristi",
              "answerC": "Wijn",
              "answerD": "Coca Cola Zero",
              "validAnswer": "Bier"
          },
          {
              "question": "Wat is foodpairing?",
              "answerA": "Je verwerkt bier in je gerecht",
              "answerB": "Je combineerd wijn & bier",
              "answerC": "Je maakt een passend gerecht bij bier",
              "answerD": "Bier drinken met veel zoute nootjes",
              "validAnswer": "Je maakt een passend gerecht bij bier"
          },
          {
              "question": "Hoe komt rookbier aan zijn rokerige smaak?",
              "answerA": "De mout wordt gebrand",
              "answerB": "Bier wordt te drogen gehangen in rookhok",
              "answerC": "Door kunstmatige toevoegingen",
              "answerD": "Door toevoegen van gerookte kristallen",
              "validAnswer": "De mout wordt gebrand"
          },
          {
              "question": "Welke code zoek je op je flesje als je wilt weten hoe bitter een bier is?",
              "answerA": "EBC",
              "answerB": "AA",
              "answerC": "ABV",
              "answerD": "IBU",
              "validAnswer": "IBU"
          },
          {
              "question": "Hoe heet de oudste brouwerij ter wereld?",
              "answerA": "Bavaria",
              "answerB": "Bayerische Staatsbrauerei",
              "answerC": "Weihenstephaner",
              "answerD": "Westvleteren",
              "validAnswer": "Bayerische Staatsbrauerei"
          }
      ]
  },

  {
      "name": "techniek en wetenschap",
      "questions": [
          {
              "question": "Door welk bedrijf is de Playstation ontwikkeld?",
              "answerA": "Play Sation B.v",
              "answerB": "Phillips",
              "answerC": "Sony",
              "answerD": "Microsoft",
              "validAnswer": "Sony"
          },
          {
              "question": "Hoe wordt de batterij genoemd in een horloge?",
              "answerA": "A",
              "answerB": "AAAA",
              "answerC": "Ultracell",
              "answerD": "Knoopcel",
              "validAnswer": "Knoopcel"
          },
          {
              "question": "2 audio kanalen noem je stereo. Hoe noem je 1 audio kanaal?",
              "answerA": "Mono",
              "answerB": "All surround",
              "answerC": "Sterio",
              "answerD": "Poly",
              "validAnswer": "Mono"
          },
          {
              "question": "Welke kleur heeft een robijn?",
              "answerA": "Meerkleurig",
              "answerB": "Paars",
              "answerC": "Blauw",
              "answerD": "Rood",
              "validAnswer": "Rood"
          },
          {
              "question": "Welk soort verbinding is vernoemd naar Harald Blauwtand?",
              "answerA": "Wifi",
              "answerB": "Bluetooth",
              "answerC": "Draadloos",
              "answerD": "USB",
              "validAnswer": "Bluetooth"
          }
      ]
  }
]